數學是種族主義？ 2+2=5？ 美個左派手冊引關注

2+2=5的教育在美國成為現實 美國近年數學教學界左轉 教學質量下降

【大紀元2021年02月16日訊】數學是種族主義？ ！ 俄勒岡州教育局（ODE）2月13日推出一個給教師使用的“工具包”，在網上引起熱議。 起因是ODE的這個培訓計劃，教導老師如何“減少數學中的種族主義”。

這個名為“公平數學”的教學指導有82頁，該計劃認為“準確的數學是白人至上文化的種族主義內容”，白人至高無上體現在尋找正確答案上。 “集中精力獲得正確的答案”以及“要求學生展示工作”被視為白人至上文化“滲透數學課堂”的方式。

工具包中寫道：“認為數學是純客觀的概念無疑是錯誤的，教學就更不客觀了。堅持總是有對與錯的答案，使客觀性以及對公開衝突的恐懼永遠存在。”

在工具包中鏈接的一本“拆除種族主義”工作手冊中，也將“客觀性”標識為白人至高無上的特徵。

換句話說，如果你“相信存在客觀或中立的東西”，如果你相信數學上的絕對答案如2+2=4，你就被視為“種族主義”，（因為）不相信2+2= 4的人會恐懼“公開衝突”。

該工具包鼓勵教師“提出至少兩個可以解決該問題的答案”，而不是只關註一個正確的答案。

該工具包還鼓勵教師採用“中心民族數學”，具體包括各種指南，其中之一指示教育工作者“確定和挑戰數學用於維護資本主義、帝國主義和種族主義觀點的方式”。

美國這幾年數學教學界的一股潮流。 用“Equitable Math”（平等數學）和“racism in mathematics”（數學中的種族主義）為關鍵詞，可查到不同時期的許多論述。左媒CNN在2016年也有刊文公開稱“數學是種族主義”。

2017年美國兩個全國性的數學教師協會曾聯合發表一份報告，認為美國數學教育存在“制度化的歧視”，說通過數學的標準化考試成績，會阻止某些族裔、性別、階層的學生學習高端數學，“造成社會不平等”，“應根據學生族裔等背景作調整”。

這股潮流也刮到了紐約，例如布碌崙一所獨立的大學預備學校“Packer大學學院”網站上，2020年12月10日有篇文章“建立反種族主義數學課程”，其中寫道：“ 從我們今天所使用的數字系統的起源到大家推崇的數學家，在整個領域中都發現了種族洗白（Whitewashing）和排斥的元素。”

左派愚弄而不是提高學生

美國一些思想家表示了嚴重的擔憂。

美國政治網絡新聞雜誌《美國思想家》（American Thinker）2月14日刊登了自由攥稿人威德堡（Andrea Widburg）的評論文章。 威德堡在文中說，在過去的一周中，出現了三個左派處理教育問題的故事。 他們的信念是：少數民族無法達到基礎教育標準，而實現左派“平等”的唯一途徑是降低標准或完全廢除這些標準。

他舉例說明，舊金山教育委員會今年2月9日投票決定終止洛厄爾特殊高中的入學錄取程序（類似於紐約廢除特殊高中入學考試SHSAT），自此洛厄爾將不再是美國最頂尖的高中 之一，而將是“另一所失敗的舊金山高中”。

威德堡說，左派似乎認定了少數民族無法達到較高的教育水平，因此，為了所謂的種族平等，他們寧願“摧毀該地區的一所理想學校”。

“種族主義再次令人震驚。”威德堡說，左派從不培養人，“他們總是通過愚弄所有人來創造‘平等’”。 這不僅揭示了左派實際搞的就是種族主義，而且還令美國的教學體系急劇變“渣”，當中國在急功近利地追求數學和工程學等硬科學發展時，美國學生卻在猶豫著2+2 =4對不對，怎麼和中國抗衡？

唔準確我要計數黎把撚呀？

人哋唔係要準確 係要政治正確

呢個Twit有嗰本痴線手冊嘅原文PDF

連萬學之母都玩埋
事但啦 起樓啊 飛機戴重、油耗啊
食品、藥物撮取量都玩埋啦
好想冚球鏟

種族平等式數學嘅推廣website 係蓋兹資助

Freedom is the freedom to say that two plus two makes four.

個program仲係Bill Gate俾錢搞岀嚟

點解冇黑人數學家，係咪歧視

is he a joke to you?

你可以照講 但你會無咗教席

你可以試下婉轉啲咁講

Eg.

2 + 2 好多人話等如4，但唔一定啱㗎
你啱先話 2+2 等如5，真係好有創意呀

作者將「客觀性」同「白人」關連一齊，呢個思想本身就係種族主義
你隔硬黎話客觀就係白人至上，咁我都可以話客觀其實係黑人至上啦

支持左膠屋企棟樓用呢個計法畫積

完全睇唔明

即係我認為2＋2一定等於4冇其他可能性，等係歧視認為係等於5既人？冇詳細睇

On9

呢樣嘢共產黨已經做咗好多年
種族平等式起樓

n年前已經預視到個種荒謬

1984

2+2 =2x2

有生之年竟然可以見到2+2=5

cls

唔記得邊本漫畫定科幻小說or發夢情節，入面嘅人發掘咗樣遠古文明嘅概念，let say數學， 成班懵炳知道樣嘢好犀利但又無能力了解，就發展出種種政治數學/性別數學/性本善數學/厚黑數學，同出現埋種種專家權威

加速主義啦
經過咁多年都未明咩？同左膠正面對決無好處 份工分分鐘都會無埋
加速佢 激化佢

廣東一伙劫匪在搶劫銀行時說了一句至理名言：「通通不許動，錢是國家的，命是自己的！」大家都一聲不吭躺倒。劫匪望了一眼躺在桌上四肢朝天的出納小姐，說：「拜託，請你躺文明些！這是搶劫，又不是強姦！」出納小姐說︰「習慣了，一聽趴下，我都是這麼躺的。」

劫匪回去後，其中一個新來的碩士劫匪說，老大，我們趕快數一下搶了多少，那老劫匪（小學文化）說：「你傻啊？這麼多，你要數到什麼時候啊？今天晚上看新聞不就知道了嗎。」（這就叫工作經驗，這年頭工作經驗比學歷更重要！）

結果，第二天新聞聯播報道銀行被搶了一億，劫匪數來數去只有兩千萬。老大罵道：「媽的，老子拼了一條命才搶了兩千萬，銀行行長動動手指頭就賺了八千萬，看來這年頭還是要讀書啊！」

連登仔所有數加埋都等如8

紅燈行、綠燈停

當時，紅衛兵們認定紅色是革命的象徵，所以在1966年發佈「通令」，要求交通信號燈改為「紅燈行、綠燈停」，因為要「在紅燈的照耀下前進」。

這樣的舉措一度造成了北京市內交通的嚴重混亂，後來在周恩來總理的努力下才撤銷「通令」，恢復常態。

不過北京的雖然取消了，其他地方由於鞭長莫及，「紅燈行，綠燈停」卻持續了很久…

靠左行

和認定紅色是革命象徵一樣，「左」也被紅衛兵們看做是革命的象徵，「右」則是走資派。於是他們要求車輛行駛時，由靠右行駛改成靠左行駛。想想也是醉了。

歷史總係驚人相似

數學即解簡單邏輯
都唔辨證既
即係違反馬克思主義
即係極右哲學

加速

可以 寫成 2x2

全世界將會俾左派控制

係就正啦
啲數計錯晒
BD呀Sir敢唔批的話
告番佢種族歧視
工程狗夢想

質你老母量

可參考以前左膠啲言論 以子之矛 攻子之盾

例如：

1+1=2 ？ 你證明到咩？你咁勁 證明下？

你話我1+1=3 係錯？ 你睇唔起我？你班人納粹

種族平等不嬲背後係講緊黑人至上

你開心就好

大紀元記者寫 反共大陸人用共語係咁上下

數學可以 考證 係邏輯學

浪漫主義 不懂邏輯學

內容大概係話 追求「正確」答案係白人文化嚟

我估有兩個agenda啦

一，想愚民
二，啲黑人學業成績真係太差 所以可能想減低所有科嘅難度 等佢哋多啲人入大學

有冇作者 點解呢啲永遠唔爆個作者係邊個出黎

見到ODE諗咗第二啲嘢

香港工程唔存在種族主義

支持
加速主義
最好捉d數學家去燒

銀行行長都唔係靠讀書做係靠關係

數學就係數學

係數學嘅世界 2+2=4 係正確

你話係其他層面 (我諗唔到有咩層面) 2+2=5 先係正確咁係其他層面嘅事 唔關數學事 只關數字事

好多黑人就係連加數都搞唔掂 仲講邏輯

巴打落返地

想由教育入手完全摧毀西方世界文藝復興以嚟嘅成果

左癌真係痴撚線
癌上腦

All Hail to the thief

入面有手册pdf > http上面搵到本身個website > 入面有大量資料

巴打搵下 我覺得會有

好精彩
當年睇啲數學哲學家係到講1+1唔係=2 睇到頭都大埋
宜加呢啲咁高深既論證進入到中小學了
人類有救了

巴打係支那人？
牆外上到喎

21世紀輪到西方國家玩文革

1+1=1x2

所以話 呢種手冊咪影衰哲學呢個學科
搞到啲人覺得哲學家離地on 99

連登唔係好多左膠㗎咩，仲咩唔入嚟講幾句解吓話？

consultant 為種族平等作出重大貢獻

有個黑鬼嚟買5蚊野
佢俾4蚊，你話佢俾少咗=歧視
佢俾5蚊，但因為黑人之前係奴隸，所以其實係你倒欠返佢，你收咗=歧視
佢俾5蚊，你懷疑佢用假鈔=歧視
佢俾10蚊，你找少咗=歧視
佢俾10蚊，你找多咗，之後追返=歧視
佢唔俾錢，你報警=歧視
佢打劫，你唔俾=歧視

屌 我諗起無限QE

左癌同共產黨一樣
會偷換概念混淆視聽

2+2=5-1

頂佢唔順，殺左佢＝歧視

得從小孩的教育抓起
貫徹指導馬克思唯物的辯證的數學思想

中文太差 英文都太差 睇嚟睇去都唔明點解數學=白人至上 有冇人可以簡單啲解釋吓篇嘢講咩

lm

邏輯矛盾

佢哋邏輯
我哋正常人不會明

超能先生嬲嬲豬啦

乜撚野呀？

簡單嚟講
佢哋覺得有客觀答案呢樣嘢係白人嘅文化嚟

唔係嗌開蓋茨蓋茲未聽過

係咪姐係因為有啲黑人讀書太廢 為咗避免佢地自尊心受損 所以唔可以直接咁話佢哋錯 如果唔係又會俾人話歧視

理解能力有限

自食其果

1 + 2 + 3 + ..... = -1/12 < 0
夠哂創意

曾經有一派左膠講Logic係白人霸權、白人思考剝削民族既象徵，要打倒邏輯思辨

以咁嘅邏輯嚟睇 唔剩係數學 學校應該全面取消任何有標準答案嘅科目考試或者test例如歷史 science科呢啲係既定事實 又係歧視？講一句我有眼耳口鼻都係白人至上

我覺得事實上係想咁做 但實質有更大嘅picture

下面呢句嘢幾撚痴根 直頭係文革啲句子嚟

咁黑人點攞共識
一個話A一個話B

邏輯學 可以學

唔只文藝復興，係連波斯、希臘、羅馬、阿拉伯黃金時代既所有科學都徹底摧毀

邊個黑啲邊個話事

有個黑鬼......歧視

所以我覺得陸續有嚟 有排都未完
搞得Maths 仲唔搞science？

之前唔係有套野就係講黑人女性係nasa好勁咩

我都諗起呢條片

Black people

有印度人數學家

諗起黑鏡嗰套20002000

science 好多嘢都基於數學
chem bio 可能都好啲
phy 真係直接收皮

唔怪得啲樓通常都冇4樓

都唔知會唔會有啲數字涉及歧視 要改咗個樣

完美展現無腦左膠邏輯

習慣下啦好快全香港都會用

其實語言應該最早岀事 or 已經岀咗事

我見繁體wiki係茲 殘體wiki反而係茨wor

Two plus two is four minus one is three quick maths

如果好彩可以俾我活到2060年甚至更後嘅話
真係好想睇下嗰陣時嘅年輕人會點睇依個大左膠時代
荒謬到笑甩個肺都唔定

btw 佢真係勁到甩轆, 唔係講笑, 唔似某話比人歧視的黑人咁

呢個世界真係好撚痴線

所有知識都係尋求客觀中立正確架啦
仲講乜"會阻止某些族裔、性別、階層的學生學習高端數學"
依佢地講法唔使學習任何野
自己9up咪得

睇research interest 就知啦，我一隻字都唔識。

算係黃種人，唔計

只要黨說2＋2＝5，你們便要說2＋2＝5

好痴線

0令人諗起閪,即係女性
1令人諗起撚,即係男性
但1>0,即係男性大過女性
所以為咗性別平等,點解唔可以1=0????

之前睇Biden回應緬甸事件 Biden話未諗清楚緬甸件事by definition係咪叫做政變

聽到哭𠹌咗

呢啲on9說話真係萬能key 上至總統 下至BLM都用嚟攞著數

你笑＝歧視＝違反歧視法＝違反國安法

其實成份Guideline都無講過2+2=5，而有啲嘢亦都講得合理，好似話做功課要show step，其實唔係真係想學生學習點樣解題，而只係方便老師佑道個學生諗緊乜。之但係點樣用white supremacy有關係，我真係諗唔通…

仲記得有套膠電影 講個男主角俾人雪到20xx年解凍
出返嚟 成個世界啲人變晒做智障
一個黑人健身撚做總統 用gatorade去淋田 個個人淨係識講sexsexsex

2 + 2 = 5 係文中記者方便讀者理解嘅生活化例子嚟
你望下上面幾多人連篇中文都唔明就知
而你就唔明呢個只係生活例子

唔明嘅人就好似廣大市民咁
你就似會睇足文本 但難同大眾講解演繹嘅人

老師 特別係啟蒙老師就係要將難嘅概念 去用生活例子講解俾學生去明白嘅人

———————

回應返你嘅疑問

上面已經答咗 就係佢哋覺得尋求既定答案 係白人文化
當然 事實係黑人成績真係太差 難向上流 所以先搞呢啲on9嘢

當政治正確運動變成一個產業，有利可圖時。

呃飯食嘅人自然會諗黚去解得通，永續政治正確運動，令佢唔會完

係
支那仲有勁多假文物 鬼文獻
成班學者研究得勁happy

左膠 浪漫主義 好義俾人呃

idiocracy

可能我理解大紀元啲中文比較差，不過我睇完個Guideline，如果要用生活例子嚟解釋，其實係講：「你唔應該同學生講2+2就係等如4，而係應該引導佢地去諗點解2+2唔係等如5。」

我同意樓上講，可能係white supremacy比較有賣點，所以佢地乜都要label嚟抓funding。

你話我左膠又好乜都好啦，成績差唔差唔應該關佢係咩人事，只係關佢努唔努力同埋成長環境，其實最緊要係關注佢地唔會因為家庭問題而影響學業，多過搞咁多整色整水門面嘢。

偷換概念

最後係有話語權嗰個有權力

Skrrrrrrr

本身已經有大量funding 唔洗乞 Bill Gates資助成個program
我諗無人會因為關心窮學生家庭環境而話你左膠 因為都係within正常社會嘅福利

其實咩係唯物辨證法?

Elon Musk應該可以對決下
我唔信Elon Musk呢種人會咁撚反智

佢畀10蚊，你找錢，佢問你係咪覺得黑人窮畀唔起tips=歧視

如果學生做錯，唔show step點知佢錯乜
去到高年班，大部份題乜都係做proof
唔show step 請問點做proof
定做proof又係白人至上主義

以後舖頭要找少錢俾啲黑人，如果唔係就係種族主義

都係第一時間諗起呢條片
以前睇覺得好on9
估唔到依家變左現實

降低難度 去到高中都仲教小六嘢就搞掂

笑左, 話左美國會比黑人玩殘

唱紅打黑 識玩

係歐美，你係乜人種已經左右咗你人生。有個故事就係一個白人細路玩玩下去打爆鄰居啲窗，俾人捉到，好彩佢老豆係個區都係知名人士，所以道歉賠錢之類就算。之後個細路繼續讀書，啲小事冇影響佢嘅人生，越大就越定性，加上佢成績唔錯，上到位。

但一個黑人細路做同一件事應該就變少年犯，入少年中心識嘅人就更黑暗，就變得更衰，之後開展地獄循環。

亞裔就俾人歧視或活係地獄人生都冇人理，冇去反省原因就算鳩數啦。

左膠某程度上係令非其他人過徥更好

其實再簡單啲：
對家係黑鬼，你做唔做野都係歧視

你明唔明咩係左派 咩係左膠
你個例子 呢個程度嘅平權係合理嘅左派思想
平權平埋Maths係左膠

唔好撈亂

到時讀chem去lab做實驗咪唔駛跟instruction 你逼我跟就啫係歧視

故事
而家個故事掉返轉喎

新民革真係唔係講笑
批鬥老師 教授 三反五反 上綱上線係遲早嘅事

殺晒美國黑鬼咪平等

This is the way

我都有download份PDF野黎睇咗陣。我讚同種族主義唔係單一影響教學方式既論點。

種族主義問題發生喺教育上唔係發鮮事，其實有d background 呢度無mention。 幾年前已經有好多study，發現唔同程度既教育上，無論評分，獎學金之類，都係對白人有傾斜。個現象就好似香港既大學入面既蝗國教授專請蝗國人做助手，令蝗國人易入學讀書一樣。

有不平現象出聲係好事，只有貪圖安逸既廢老／既得利益者先會阻止人發聲

BTW, 唔知有幾多人鬧人左膠時，真係有心去了解人地講乜

你搞亂咗乜嘢係左派同左膠

唔使喺度混洧視聽 習慣晒你哋呢種手法

斷章取義 兒登真係逢左必反，連大紀元嘅fake news都唔care
cnn當年嘅嗰篇文係介紹緊本書，入面最主要嘅內容係唔同使用數據嘅方式其實會加劇歧視

One of the book's most compelling sections is on "recidivism models." For years, criminal sentencing was inconsistent and biased against minorities. So some states started using recidivism models to guide sentencing. These take into account things like prior convictions, where you live, drug and alcohol use, previous police encounters, and criminal records of friends and family.
These scores are then used to determine sentencing.
"This is unjust," O'Neil writes. "Indeed, if a prosecutor attempted to tar a defendant by mentioning his brother's criminal record or the high crime rate in his neighborhood, a decent defense attorney would roar, 'Objection, Your Honor!'"

自己去望下cnn出嗰篇文 根本一啲問題都冇

你有冇睇上面d留言幾多人鬧呢件事係左膠，你不如指點吓佢地先。

混淆視聽我就唔敢，但至少有睇個過篇pdf，做少少background search。
而樓主講2+2=5個解釋，本人就不敢苟同，真係有d歪曲本意，混淆視聽囉

你唔好傻啦，而家Ivy League 啲入學分數黑人係低啲就入得，黃種人帶高唔知幾多倍先可以入到你仲話幫緊白人。自己個種都俾人歧視，仲係到烏托邦
呢個已經唔係左派，而係左膠

篇pdf係講緊 MATHS IS NOT ABSOLUTE，咁樓主講2+2=5有咩問題。

呢件事的而且確100%係左膠

平權平到搞埋數學 咁都唔明 on9嗰個係你

我唔會再回應你 唔係無能力 係好無謂 因為回應左膠不嬲都係哂9氣

攞走左膠表現眾人皆醉我獨醒嘅舞台 先係正確做法

咁我記得以前讀書都好似有讀過
話某o的情況下, 1+1 可以大過2

仲有個名叫"XX效應"

唔洗同佢哂氣 佢哋好離地 唔會正常人咁諗嘢
同左膠嘈咁耐 嘈到厭
花時間睇多兩篇新聞增值下好過啦

我估佢唔知
呢個不平等嘅情況 好多年前直頭上過法院
白人告間大學 點解收黑人低分啲
結果唔記得點

白人至上主義係尋找正確答案 依家咁樣教咁即係笑鳩黑人唔識尋找正確答案啫 你歧視

先假設對黃種人不利，咁應該係發聲去爭取黃種人權益，而唔係去消滅對抗種族主義既聲音，right?

BTW, 我個重點係想講乜都無了解就鬧左膠既人啫真心唔想連登巴絲們變到同上年d廢老廢中一樣，一見後生仔就話暴徒，又話阻住返工。

果篇嘢cnn自己標題黨，math is racist 做標題都冇問題？
邊忽fake news 先？有刊文稱 math is racist 定係冇？

我剩係知CNN啲fake news
比起老屈Trump叫人打漂白水大紀元仲公道過cnn

份野好似係叫啲老師要著重數學既邏輯推論多過以最終答案為本
成件事係講到幾好不過唔同意將追求正確答案/要改正錯誤呢啲野同白人至上拉上關係

呢個？左膠點睇係Asian出聲呀

連數學都搞埋，去死啦建議左膠全部用2+2=5生產車，圍內個個一架，全部炒埋一碟撞車死左佢算

無人話過要消滅對抗種族主義既聲音

左膠真係好多妄想被害

講兩句會幻想人係納粹

話你平權平到過火就係想消滅你

Comment話女優身材幾好就係物化女性

根本中哂妄想症

我成日覺得左膠根本有啲係有某程度嘅精神病 要食藥

PS. No offense 話精神病嗰度啲係講緊你 係講某啲人

多謝你貼出黎
想搵返佢好耐
差D以為俾人鏟左

根本黑人平均iq低係事實 關種族主義咩事

唔係呢個
我講嗰個係好多年前 我係幾年前讀到 個作者寫咗本書十幾年 係個人身份控告大學
美國大學逆向歧視白人已經好多年

海是石頭山是水
洗唔洗嚟個反物種歧視

結果大學勝訴
好似話大學有權唔剩係academic merits 為目標，可以有其他目標，例如cultural diversity

呢兩條片我bookmark左得閒返睇

我記得係醫學院嚟 個白人好可憐 明明高分啲

又開始搞一堆冇意思嘅形式主義

I have few words to President Joe Biden - 分享自 LIHKG 討論區

原來佢哋行得咁前

好有意思喎
普世正確(平等)同普世真理(數學)玩扯大纜

個結論點嚟

係班白左white guilt自己而唔係拉高黑人水平

好想睇結果

但點解打math racism 講嘅唔係降低門檻而係文字題要pc,定係又新野

當中國在急功近利地追求數學和工程學等硬科學發展時，
美國學生卻在猶豫著2+2 =4對不對

同數學係講theorem
唔洗sin tan cos 去計而用尺度咁學左啲乜

仲有好多 慢慢睇

即係認為白人以外民族唔追求準確

仲唔係種族歧視

英文字有長短 係種族主義
中文字統一尺寸

呢條經典

其實點
做功課拍片懶好笑up個答案就得？

社會科學ko科學

呢句正，寸到爆

左到粒膠硬過鋼
做埋D細i野 真係唔係做大事既人, 小小野都計計較較

計數要飛上火星
我理撚得你個數字寫住屌你老母含家剷你老豆全家男人袋生蛇
上到你乜撚都係, 上唔到你撚都無得用

0:50 開始

還看今朝文化大革命 (三)宋一夫Vs紅衛兵
觀看次數：22,756次

以前我覺得《蠢蛋進化論》係一部笑片，不過再咁政治正確落去我估真係會成為現實。

搵正確答案就白人主義

姐係依加要追求埋錯誤？
咁第日考試份卷有寫野就有分？個個100分個個入大學？

光復美國之後呢啲左匪一定要全數送入集中營毒氣室處決

咪玩，社科都好撚多stat
係左右派思潮大鬥法

我依家先知一個數值2，喺白種人、黃種人、拉丁美裔、黑人眼中都可以唔一樣

我睇到有新聞話有老師出數學題係關係黑人犯毒數學題，依個可以係歧視，但明顯係個老師問題啦

關個客觀數值乜事

大紀元單新聞有無source？